告別港大收拾辦公室，數十箱書隨身 戴耀廷：大勢已定，去留立法會不影響大局

全文自己睇

信任嘅基礎本來就好薄弱，只係因為 35+ 統合到大家去初選。我早預期就算攞到 35+，去到否決財政預算案，紛爭始終會出番哂嚟。」

一旦失去「35+」作為共識，素來的不信任和路線之爭便會浮現。「你明知對手會分化，但仍然中招，冇得怨人。」

「民主運動唔駛歃血為盟、桃園結義。」戴說民主運動從多元，不應奢求統一強求團結，有沒有「共同利益」能夠迫到大家謀求合作才是關鍵。

學到不受分化的態度固然最好，但他相信未來一年總有新的機遇，大可順其自然，「過去都嗌過交喇，咪一樣可以傾得埋。」

究竟民主派應否留任議會，戴沒有定見，因為他認為去留是末節，「開會傾得掂咪開會囉；開會傾唔掂咪睇民調囉。」

「我估計會有啲人留，有啲人走。留嘅有正當理由；走嘅有正當理由，毋須用陰謀論攻擊對手。無論全部數辭、全部留低、有啲留有啲走，都對大局冇長遠影響。」

戴強調要區別「戰略」和「戰術」。「我地要問民主運動最重要的戰略係乜」，去留立法會僅屬後者。

「無論街頭同議會路線都改變唔到現有制度。我地做嘅所有嘢，都係要引起國際影響，由國際施壓迫中共肯去改，依個先係大嘅佈局。」

「由佔中到 35+、初選、攬炒，都係依個戰略。35+ 係控制唔到議會，政府會推翻結果。當佢立咗國安法，大戰略己經完成。」

「我地未知中共肯唔肯改。但而家留同唔留，對國際戰略冇直接影響，既然冇乜影響即係冇乜所謂。」

反而拗撬會否不利來年選舉才重要，「假如我地唔拗，下年齊上齊落做到 35+，政府 DQ 哂所有人，製造更大嘅壓力，先關乎大戰局。」

「一年後大家未必記得拗過啲乜。只要大家唔好拗得咁緊要，到下年選舉睇吓仲有冇需要走埋一齊，有咪繼續跟從大戰略合作。」

至於來年選舉應否遵照今年初選，抑或需要重新初選？戴說端視各方能否繼續合作再行定奪，「唔係我決定，等佢地決定。我嘅角色從來係服務佢地。」

但他肯定無法重行故智，若下年重推初選，必遭政權全力封殺。「佢諗唔到咁多人，下年一定唔俾。」

戴正籌備新的平台和系統，也是他被迫離開學府，轉為自由學者所走的道路。

教授

講野突然好似出家人咁既

買咗佢本書睇
佢係一畢業就係教書
喺hku 幾十年 盡心盡力
行公義走在最前
依家就比染紅嘅第一學府踢走

邊一本？

以前比人屌到飛起，依家真係完全改觀

大勢已去，香港人移民or 集中營

解雇師

真係改觀

走出象牙塔

心淡啦下話🥱

戴教授

中共一定唔會改
呢個係關係到佢政權存亡
大家都係等加速吧

呢兩星期都睇到，私冤大過天

HKU已經由由第一學府變左第一紅色學府。

算吧啦

我支持停止反共，繼續內鬥，鬥到最後一人
果位肯定係精英中既精英

由果位精英反共，大家點睇？

大家心知美中大戰個最後結果係點，但有d野佢唔可以隨便公開講

庭庭

其實佢坐完監出黎又係唔同曬咁點解個個坐完都咁大轉變

雜大大咪係中共內鬥鬥到最後一人
精英中既精英囉

讀咁多書 係學術界又有名氣 高薪厚職
但係都要坐監 咩野都都睇化啦

佢係第幾個講去留都無所謂

事實上 影響唔到大局

推 結果出爐：民主派63%反對留任 支持僅2成 - 分享自 LIHKG 討論區

其實對大局真係無咩影響

戴耀廷 黃之鋒 梁天琦
三位都係回歸後香港最重要嘅三位政治人物

留定去都注定分化，死局

弱智:下,又話35+?

其實真係無所謂
外國都唔會理你呢啲
根本小事一樁

而家個個想走既香港人都好似出家人咁架啦

留有用之驅

有點不如歸去的意味

其實係
出面啲人嘈嚟嘈去又係講埋啲咩正當性
老老豆豆 正唔正當都唔重要 外國要用香港嚟做理由搞鳩支那就點都會搞 理得你個議會仔

不嬲都出世...
有時會覺得離地，有時又comforting

以戴耀廷既學歷經驗出走英語國家做human rights 既professor 應該都大把位等佢

同埋佢好似英籍

我喺田園書屋買
講佢發起佔中嘅經歷

佢個表情同pose真係經典

日日咁多時間諗野

支持杯葛嘅唔好下下誅心話人貪錢投共

支持留任嘅唔好周圍話人係鬼

抗爭派屌飯民個陣留返d力

老飯講少幾句廢話挑釁大眾情緒

有咩分歧都好大家都唔係敵人
而且依家有共識跟民調就唔好再屌

我哋又裝修藍店又BBQ藍絲，唔通又好有正當性咩，咪撚癲啦
高舉道德正當性去批判人呢啲係左膠所為結果成為連登風向

講左無數次都無人理
日日屌佢地廢但係又覺得外國會因為佢地做/唔做野
講真制裁埋泛民佢地唔係仲開心咩

3個時段都幫過香港發展好大嘅忙

佢會唔會好快又比人拉

唯一唔buy 係你講「回歸」
巴打要改喇 中性D「主權移交」
正確係「淪陷」

係佢令大家開始醒 做得唔夠好都好 起碼佢踏出第一步

佢企得太前, 一定被清算

假如我地唔拗，下年齊上齊落做到 35+，政府 DQ 哂所有人，製造更大嘅壓力，先關乎大戰局。

正解, 明智

啲思維同視野真係幾超前

利伸：以前佔中個陣有份笑佢好天真好妄想

又係你條集中營撚

香港人只要唔洗返工就可以人人變做哲學家 其實有時係太忙搞到只識睇眼前的野

分到戰略同戰役同戰術好緊要

Clausewitz 嘅戰爭論對戰爭嘅分級

一場小戰役勝負好少會影響成場戰爭

Respect

推呢個

只可以講 蠢人真係佔大多數
望住班熱狗今次捉住泛民想留低呢點 好似如獲至寶咁狂咬
仲咁執著呢啲唔重要嘅嘢 真係無腦

去哈佛

講真人哋要制裁民意代表立法機關，從來都唔係易事
到美國真係想嗰時，自然會放風，到時候就總辭割蓆架啦
人哋去咁多次美國真係hi bye咩

終於有個有啲份量嘅人出黎講下啦

屌你哋班內戰鬼

true 其實討論呢個無意義

true

而家只係等緊上訴保釋出黎，條數未找清，上訴一敗訴就會即刻拉返入去

睇得好透徹

唔係幸災樂禍
佢坐完監，個人勁貼地同講野好suit班年輕人

推

教授其實講得好啱

歷史會唔會還佢一個公道？

你唔好以為咁講好好笑好幽默 因為依加有班連登仔真係行緊依個方向架

第一次睇好靚，請問手足有冇source/知唔知作者係邊個

百屌成材

歷史會還香港人公道

片黎咖

做咁多嘢叫你地抗爭到底
宜家加速退埸
佢諗到以後嘅香港更加俾港共加快敗壞
仲唔心淡咩
連議員都冇個保到佢連命仔都冇

其實重點係班飯民無理過初選勝出者
閉門造車 自己利益行先
處事方式好有問題

就算唔辭人地求其搵個理由都可以避開啦
外國國策居然係香港幾條議員仔左右到

重點係後面個字

屌佢係做法同立場，但講盡心盡力，戴耀廷真係民主陣營其中一個最出力既人。

有聲

嗰種決心同耐性，仲有信念都係好強烈

小學雞精英

明明係全職學者兼職政治人物，但做既野仲多過全職政客。

佢成世人都係hku過

有D人畀人屌幾次就心灰意冷㗎啦
你估個個都咁忍得咩

根本就係 中共一步棋竟然撚咗我地咁耐

識維穩既一定係留佢係hku 做學者

比叻人走入自由世界一定仲大貢獻

好似唔俾眾志入立法會
Gphone贏初選，周庭逆轉日本線，羅冠聰流亡聯繫英國國會

好有大有克洋FEEL, 攻殼機動隊

佢可以考慮做國際線

講到口都臭，走定留國際間根本wfc
唔通五眼會因為泛民總辭而宣佈新一輪制裁咩，一個二個俾五毛撚到唔識用個腦諗嘢
吹風吹到會死人冧樓咁，弱鳩智